曱甴強真係垃撚圾，淨係識走，問題都唔識答

仲要有人磅著先敢開會你條𡃁江狗同埋謝狗都醒過你，都唔明點解咁撚垃圾都做到呢個位
之前仲大把連登仔吹奏佢係幕後話事人，我諗佢含撚比較叻

【荃灣區議會】再被追問 7.21 鄧炳強：與黑社會勢不兩立 政府代表再度離場
立場報道2020/1/22 — 18:57

AAA

警務處處長鄧炳強今日下午出席荃灣區議會會議，再次被追問連串警暴問題及 7.21 元朗襲擊事件。他對警方串謀白衣人的說法表示遺憾，強調自己與黑社會勢不兩立。鄧炳強在質詢環節後，未有等待區議會討論動議即轉身離去，而民政事務專員亦不滿區議會對警方作不實指控，帶同一眾政府代表離場。

鄧炳強：與曾樹和只是普通議員聯絡

在今日的區議會大會上，繼續有多名議員關注元朗 7.21 襲擊事件。其中民主派岑敖暉指控，鄧炳強任職元朗指揮官時，曾與屏山鄉事委員會前主席曾樹和關係密切，又質疑鄧炳強曾於上海浦東幹部學院等受訓，有否接受中國法律制度潛移默化。

鄧炳強稱，對警方串謀白衣人的說法表示遺憾，強調這是沒有證據的指控，「我同黑社會勢不兩立。曾樹和是其中一名議員，我和他只是普通議員聯絡。我相信我與（民主黨）鄺俊宇議員更相熟」。他又指內地受訓只有數星期，但在英國美國進修的時間更長，「唔通又懷疑我與這兩個國家的關係？」

梨木樹邨 1 月 8 日有過百人聚集清理連儂牆，期間與市民發生衝突，軍裝警員到場，據報有目擊者指警員為有關人士截的士離開。鄧炳強今日回應指，當日警員到現場後發現有約 100 人聚集及口角，但「並無發現你所講嘅武器，剩係發現想剷連儂牆嘅工具，並無發現你所講嘅武器。」他指由於沒有足夠證據顯示有罪案發生，遂登記有關人士的資料便離開。（另見報道）

撐警人士企圖襲擊記者

今日的會議上，繼續有大批撐警人士到場，在會議過程中拍手、叫囂等，多人被主席陳琬琛趕出會議室。其中一名戴太陽眼鏡的長髮女子，更企圖襲擊在場一名韓國記者。其後，該名女子多次指罵在場記者為「黑記」，更高呼「呢度係中國嘅地方，出去！go！」其他撐警人士附和，大叫「記者！暴徒！」該名女子其後亦被要求離場。

在質詢環節結束後，鄧炳強即轉身離開會議室。及後民政事務專員亦表示，政府因區議會對警務處處長及警方的不實指控、不禮貌對待，以及個人侮辱性言論表示遺憾，政府代表亦會離場。

鄧炳強在會後見記者，指今次會議較上一次中西區的較好，但仍然有議員流於「發洩式發言」。他又指農曆新年將至，希望「暴徒」不要在過年時作出違法的行為，否則只會令 700 萬市民更憎恨他們。

熱門全部都係講武漢肺炎 無人知道新年有好多行動

佢最尾果句留左兩隻字

市民憎恨你班黑警多d囉